陳彥霖母親接受TVB訪問：我個女係自殺唔係被殺

職訓局（VTC）青年學院15歲女學生陳彥霖早前被發現全身赤裸浮屍於油塘海面，死因引來各界揣測。彥霖母親今日首度開腔，她接受無綫新聞訪問時表示，相信女兒是自殺而非被殺，又指自己亦遭起底滋擾，現在最希望事件盡快平息，希望外界不要再推測彥霖死因。曾幫助不少死者家屬的民主黨立法會議員涂謹申補充，「唔能夠講媽咪相信佢自殺，佢就係自殺，如果裁判官覺得佢死因有可疑，咁都係要開死因庭。」

彥霖母親何女士的訪問由無綫新聞部總監黃淑明親自操刀，安排在今天晚間新聞第二節播放。何女士向無綫新聞出示彥霖的出世紙，表示自己一直與警方跟進事件，亦看過所有的CCTV，認為彥霖當時神情有異樣，又指彥霖8月曾向她表示，有一把男聲經常在耳邊出現令她失眠，懷疑彥霖受思覺失調困擾，又指彥霖曾對她說「唔要再返入女童院，真係好恐怖。」何女士說彥霖曾經求診，惟醫生認為她只是反叛而非情緒有問題。

何女士說，8月女兒到塘福懲教所探望男友後情緒失控，並拒絕付的士車資及踢傷到場調停女警，故被判入女童院。對於彥霖被指活躍反送中運動，彥霖母親承認她曾於6月上街派文宣，但到7月已經無再參與活動：「因為佢覺得運動已經變咗質。」何不認同彥霖的死與參加反文送中示威有關，至於早前網上流傳彥霖曾於8月自拍片段稱中了催淚彈，何女士說當時彥霖只是到尖沙嘴買蛋糕，並不是因做前線而中催淚彈。

何憶述，彥霖失蹤前的中秋節一家人曾一起燒烤，其後亦有發短訊祝賀她的生日，但一星期後便陰陽相隔，她最初有一剎那懷疑彥霖死因，故亦明白網上有人是關心彥霖。但何批評外界對她有不少滋擾，包括將她「起底」披露其工作地點，半夜亦會接到來電，令她提心吊膽不敢出街。

何直言現在最想事件盡快平息，「唔需要你哋話要去同佢沉冤得雪，已經夠慘㗎喇我哋一家人。」希望外界不要再推測彥霖死因，強調希望女兒可以安息：「佢平時以前最怕人煩最怕人嘈，你哋日日喺度嘈，好困擾呀！我相信佢在天佢都好困擾呀！」

曾幫助不少死者家屬的民主黨立法會議員涂謹申表示，彥霖母親今天受訪時所指的觀察及推斷，可視作彥霖死因另一角度的參考資料，但不能視作最終判斷，「法律上，保障死者最後權益嘅只有獨立嘅裁判官，其他人都冇權有Final Say。」涂也希望外界能尊重彥霖母親的判斷，以及顧念其喪女之痛，停止對她的滋擾。

涂續表示，裁判官召開死因庭與否，固然要考慮警方所提交的死因報告以及其家人的意願，但同時亦應考慮公眾對案件的關注，以至其朋友、同學所提供的證供，「所以唔能夠講媽咪相信佢自殺，佢就係自殺，如果裁判官覺得佢死因有可疑，咁都係要開死因庭。」

分析
1. 佢呀媽有咩證據判斷個女兒係自殺？
難道佢親眼目擊？
如果佢目擊，點解冇阻止？
如果唔係目擊，即係鳩up，甚至係講大話
佢既母親關並唔能夠證明真相
反而件事更可疑

2. 一個人自殺，會全裸，係好唔正常
就算話有精神病，除左衫先自殺，咁套衫去左邊，點解現場搵唔到？唔通係第二個地方除晒，然後一路全裸行去現場？咁遠距離，全裸咁經過咁多地方，會完全冇人目擊？

呢件事仍然好可以
甚至有理由懷疑所謂呀媽係合謀
一定要繼續跟進

繼續全力討論陳彥琳

依個老母有啲古怪

補link

。對於彥霖被指活躍反送中運動，彥霖母親承認她曾於6月上街派文宣，但到7月已經無再參與活動：「因為佢覺得運動已經變咗質。」何不認同彥霖的死與參加反文送中示威有關，至於早前網上流傳彥霖曾於8月自拍片段稱中了催淚彈，何女士說當時彥霖只是到尖沙嘴買蛋糕，並不是因做前線而中催淚彈。
有前線已經講佢出去係買野食比前線但有相係抽住2大袋野食
咪鬼野係變左質唔出去 仲有佢個日話去差館搵個指揮官

日日喺度嘈，好困擾呀
依句完全係藍絲先會講 講示威者好嘈 所以佢都會覺得自己個女好嘈
都會因為個女出去"搞事""嘈住曬"而罵個女

繼續開post討論陳彥霖啦

屌你老母個女咁皮冤死法都可以講無事

屌那星
香港警察同共產黨真係人類既毒瘤
一定要核彈炸左佢

彥霖母親承認她曾於6月上街派文宣，但到7月已經無再參與活動：「因為佢覺得運動已經變咗質。」

假撚到

就算佢亞媽點講，自殺被殺唔係講證據咩? 亞媽話係乜就乜? 咁亞媽去做埋黑狗同法官啦。

邊有老母會話自己個女思覺失調所以會自殺

好似講到自己係現場見住佢自殺咁

用盡個女

一個錫個女既呀媽
如果個女死左，死得咁古怪
會一口咬定佢自殺？
連死因庭都唔上，答案都唔要？
呢個老母好有可疑

佢老母又唔係親眼睇到成件事，講既野有咩說服力？

個老母收左錢啦

佢啊媽有冇嫌疑？

老母收咗幾錢啊
你開個價，連登籌比你，講真話

前個排傳佢老母條仔做狗
堅唔堅架？

叫壽司吖嘛

咩叫壽司

央視呀，可信嗎？
同埋唔洗出咁多個post la